巴群澄清沽出蘋果非巴菲特本人操作 旗下經理人減持蘋果約289萬股

【于倩若、吳國仲╱綜合外電報導】新iPhone買氣不如預期，顯示果粉信仰不足，蘋果（Apple）去年第4季股價大跌3成，則反映投資人缺乏信心，連一向力挺蘋果的「股神」巴菲特（Warren Buffett）難道也開始信心動搖，信仰不堅定了嗎？

巴菲特執掌的波克夏海瑟威（BERKSHIRE HATHAWAY）周四揭露去年第4季股，相當於1%，市場憂心股神對蘋果的樂觀看法有變，開始調節投資部位。
巴菲特罕見針對季度持股揭露報告說明。巴菲特助理柏薩南克（Debbie Bosanek）在回覆路透的電郵中表示：「除了巴菲特之外，（波克夏）有位經理人也持有蘋果，他為了做一筆不相關的買進，賣掉了一部分，在巴菲特操盤的部分，從沒賣過任何一股。」
儘管減持近300萬股，波克夏截至去年底仍持有2.496億股蘋果股票，若按周四收盤價170.8美元計算，其持股市價高達426.32億美元（約1.31兆元台幣），仍是投資組合中部位最大者。而去年第3季，波克夏增持蘋果52.28萬股，持股部位將近2.525億股。

蘋果今年股價反彈8%
對於秉持價值投資法則的巴菲特來說，或許不會把短線跌勢看得太重。他在去年8月30日88歲生日當天受訪時說：「我並不關注下季甚至是下一年的（iPhone）營收情況，報表沒辦法提供具體數據，但你知道有好幾億人的生活離不開它們，你如果看著那款小巧的手機，那幾乎就是這世上最有價值的資產。」
巴菲特去年5月受訪時也曾表示：「那是家我喜歡的公司，我喜歡的事業，非常喜歡。我對蘋果的喜愛就是買進它並持有的原因。我們已買進蘋果約5%股份，我希望100%擁有它。」
巴菲特的堅持也許是對的。儘管蘋果去年第4季遭遇了18年來首見的假期銷售旺季營收衰退，拖累該季股價大跌30%，跌幅較科技股大盤納斯達克100指數同期的17%高出近1倍，但今年來隨著利空鈍化，股價已反彈約8%。
不過，上季調節蘋果股票的不止巴菲特旗下經理人。「金融大鱷」索羅斯（George Soros）旗下索羅斯基金管理公司（Soros Fund Management）與泰普（David Tepper）旗下Appaloosa管理公司，去年第4季不約而同出清了蘋果持股，其他至少還有3家避險基金公司減持蘋果股票，包括Adage Capital Management、COATUE Management、JANA PARTNERS。

上季出清甲骨文股票
除蘋果外，這些美國投資大戶去年第4季股災時，還拋售了FAANG等美國當紅科技股及中國科技股。
索羅斯基金管理公司上季賣光中國電商龍頭阿里巴巴、NETFLIX等多數科技股，但同時大幅增持Google母公司Alphabet。維權避險基金JANA PARTNERS也出清了阿里巴巴持股。
避險基金大佬庫柏曼（Leon Cooperman）掌管的Omega Advisors，也把8.8萬股facebook全清倉，並減持Google母公司Alphabet約3分之1，約賣掉4.76萬股。
知名投資人洛伯（Daniel Loeb）旗下的THIRD POINT，該季則出清阿里巴巴、NETFLIX，並減持VISA約20萬股。
美股去年第4季大跌，主因投資人憂心全球經濟成長放緩，這股賣壓把S&P 500指數逼到熊市邊緣，中國和德國股市2018整年都摔掉5分之1或以上。後來隨著聯準會釋出暫緩升息以及貿易戰降溫等利多，帶動股市開始反彈。
至於巴菲特其他投資動向，波克夏上季出清了21億美元的甲骨文（ORACLE）股票，在第3季首次買進後迅速退場。甲骨文股價在去年第4季累計下跌12%。
另一方面，巴菲特可能看好金融業整併，波克夏如今已是全美5大銀行其中4家的大股東，上季趁銀行股大跌繼續加碼摩根大通、美國銀行、紐約梅隆銀行、PNC金融服務集團、美國合眾銀行（us bancorp）等持股。

冇事